.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--False-Vision:

Ложное видение (`False Vision <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=109>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- иллюзия

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: 10 минут (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: касание

**Область**: 100-футовый взрыв

**Продолжительность**: до следующих ежедневных приготовлений

----------

Вы создаете ложный образ, который обманывает любые попытки вИдения (scry) относящиеся к области.
Любое заклинание видЕния видит, слышит, обоняет и другими способами обнаруживает в области то, что вы пожелаете, а не то, что в действительности находится в области.
Вы можете :ref:`action--Sustain-a-Spell` каждый раунд, чтобы изменить иллюзию по вашему желанию, включая разыгрывание сложных сцен.
Если заклинание вИдения больше уровнем чем *ложное видение*, ясновидящий может сделать проверку Восприятия чтобы не поверить в иллюзию, хотя даже если он преуспеет в этом, то все равно не узнает что в действительно происходит в области.





.. include:: /helpers/actions.rst